讀緊牙科，你問我答

考完試好悶，你問我答
行頭細，自爆問題唔答，識答盡量答
答得唔啱/唔好既 希望其他牙撚師兄姐可以糾正

識唔識港大nick sung?串唔串？

識 真人幾nice 好受歡迎

你靚唔靚仔

咁遲先考完試？

我有隻門牙杜咗牙根，怕佢再老D個時會鬆我可以點做？

一早考完

幫唔幫人MOK智慧齒?
駛唔駛實習對象?

鬆唔鬆係牙周問題 刷好啲牙 注意清潔 定期洗牙

咁係咪會易斷架，咁植牙同做牙套係用來做咩架

有錢仔？

學生會幫 有醫生睇住
你需要可以試下refer/去prince philip 排隊

排隊要勁早去
有無另外方法可以refer自己去?
sorry 問埋D on9問題

grad左會唔會自己開間診所？

理論上係 因為少左入面既血管同神經 通常會叫patient果個位避免咬硬野
植牙就係用金屬釘取代牙腳 用黎承托假牙 (一隻/多隻/一排）
牙套就保護杜牙根之後既牙齒 或者碎左既牙 或者補返大面積蛀牙等等

排隊我諗5點半就多數有位
refer可以請牙醫幫手

有錢的話會

你師兄鄧X耀好好J

未見過 唔評論
不過dental都唔少靚仔

想試菲臘牙科
信唔信得過

東亞病夫
讀牙科比鬼佬屌打

有朋友Dse好低分，但使左好多錢去外國讀牙科
係咪一定做到牙醫
牙科畢業唔做牙醫會做咩

畢業係咪100%就業
大概有幾錢人工

去洗牙牙醫話我有嚴重既牙周病 叫我去睇專科 唔係會甩哂d牙
我話考慮下先(窮撚無錢)
之後打番去問番姑娘 話醫生一掂到就留血 深層洗牙都未必有用
我打去醫療卡專科問話做治療1/4排牙要成5000-8000蚊咁. .
仲有其他雜費兩千左右(consultation/評估/xrayetc) 想問係咪差唔多價?
暫時d牙都未見鬆既.. 大唔大機會要mok牙? 去菲臘牙科似唔似會收?
係咪應該睇多個普通科牙醫consult下先??
其實普通科同專科做深層洗牙差幾遠.. 都差好多倍

牙醫學院既教學醫院 你話呢？
簡單野多數學生做 價錢平

唔知 雖然我都覺得佢好j

外國的話要返黎考entrance,
passing rate就唔清楚 但普遍呢啲exam都唔容易

其實冇野做 香港黎講好似係

多數係 講緊依家牙醫其實係供不應求
舊年先開多左位

FG 大概50-70k 多勞多得

冇你其他資料(chart/xray)比唔到太多意見
不過我諗一般牙醫做到既case都唔會refer 佢refer得你一定有原因

擔心價錢方面可以試下排prince philip 但唔擔保收
專科價錢貴就一定 做specialist需要既時間同錢都唔少
收費比普通牙醫貴係一定

只能夠講個個牙醫手勢唔同 牙周專科比較多經驗處理難case 可以有信心做啲比較複雜既treatment 例如切開牙肉幫你洗牙 呢啲普通科通常都唔會做

牙齒都係身體一部份，如果你肯花錢醫其他地方，點解要嫌貴呢

答下問題咁都負皮

勁啦 牙醫

建唔建議用粗鹹水代替漱口水？

FG 都咁高
多幾年經驗咪fatfat

睇你目的係咩
鹽水一般係用黎幫助消炎殺菌 普通皮毛野 例如剝完牙個傷口我地都會建議patient用黎浪口
漱口水 唔同公司claim既唔同作用
學校主要教一種含有chlorhexidine既漱口水 可以抗菌同殺菌 效果會比較強 但唔可以用多過兩個禮拜 牙醫會開比中度至嚴重牙周病病人 幫助病情

高人工背後可能代表大壓力呢

請問family dentistry同community dentistry specialist係做咩？咩人/情況需要睇？

牙你老母

杜咗牙根後整咗牙套 大概7年 牙齦好似萎縮緊 有無得阻止 點算 門牙嚟

如果種牙會唔會影響身邊嘅牙？同埋係咪要hold住無牙一個月(因為鑽咗個窿 等骨同螺絲生返埋)
你覺得種牙點 多唔多後遺症？hold到幾耐？

葉..孤..城？

到底漱口水完全冇用呢個myth堅定流？
如果唔係請推介一隻可以日常用的
唔該樓主

Sim lab啲冷氣凍唔凍

識唔識人second degree入黎讀bds 如果有既話知唔知通常要咩條件先入到

點先apply到 hku second chance scheme?

當年a1
最後差一分入a2

Nick sung 係咪gay?

而家好似冇咁好j
有啲南亞人樣

樓主牙周病縮左既牙肉有冇得生番/補
個牙醫話唔得
但呢度有巴打話補到
有啲窿仔補番都好

有朋友話我攝取太多fluorosis令牙齒好似啲煙屎牙咁
有咩方法補救

希望唔係相認

讀牙科多唔多是非，啲同學會唔會好friend，會唔會有啲小圈子？

family dentistry同家庭醫生差唔多 比較講究comprehensive同continuous approach
姐係好似一個家庭有老有幼 每個年紀既dental need都唔同 由細睇到大咁樣
community dentistry就係比較關注 一個社會既牙齒健康 講究牙科疾病既預防 例如會有啲外展服務 教下刷牙 係學校/社區幫人睇牙 提升返啲人既awareness咁
每年既Year 5牙科學生規定要搞一個community health care project 會去唔同地方做service 例如老人院 戒毒中心 兒童之家等等

咁首先要肯定你自己清潔上冇問題啦 刷牙用牙線好重要
如果冇問題 建議你去睇下牙醫
牙套整左可能會影響清潔 牙菌膜積耐左會刺激牙肉發炎 長遠黎講會萎縮
睇唔到你個口比唔到太多意見

視乎返情況 因為long lasting既種牙有好多先決條件
undergrad唔會讀太多種牙 我盡量答你
正常落左牙樁之後要等 3-6個月等啲骨鑲實粒釘 呢段時間係唔會有牙係上面
牙醫界對種牙既睇法不一
我自己覺得 種牙係好既
但暫時冇任何一樣野取代到真牙
種牙可能會出現最大既問題叫peri-implantitis
學界暫時仲未搵到非常有效既方法處理

我個名有咩問題 ？

我咁睇既 呢啲product對每人既效果都唔同 你自己試下覺得適合就可以日常用
學校教就會建議避免含酒精既漱口水 因為會刺激口腔黏膜

出現了
唔好相認啦

個口一定好臭

每年都有啦
但我唔知有咩條件
聽講最好first degree係science related

呢樣嘢比較新 唔清楚 建議你打返hku 或者 faculty問

當年我a1唔係dental

理論上係可以做grafting
但唔係個個都識做/夠膽做/想做
所以果位牙醫話唔得就唔好煩佢了 搵多兩個問下啦

唔係好明煙屎牙 有冇圖?
兒童時期攝取過多fluoride的確會有fluorosis 圖就自己搵啦

有人既地方就有是非啦
不過因為一班少人 每個人都會互相認識 相對上比較warm同friendly囉
小圈子點都會有啦

唔係兒時到而家 係三月果時返大陸洗牙 洗完好乾淨 但之後隔一排就門牙有啲啡色痕出現唔會消失
明明洗牙前乜都無好白

我可唔可以理解為學校否定漱口水完全冇用嘅講法？

水牙線其實有無用?
箍緊牙諗緊買唔買

6年grad咗之後仲可以讀上去？有冇專科

答你唔到
但年中都唔少人去大陸整牙之後返香港搵人執手尾
香港牙醫多數唔鐘意收呢啲case

完全冇用唔夠膽講 每個人個口都唔同

想喊 俾圖你得唔得 想知咩事

箍牙情況會比較有用
水牙線主要清潔大舊既食物殘渣 牙菌膜同牙石都清潔唔到
所以唔可以取代傳統牙線 箍緊牙建議你可以用superfloss

可以 牙醫有唔同既專科 需要讀一個master 再做higher trainee 最後再考一個exit exam先可以登記成為一個專科醫生

專科包括以下：

「牙齒矯正科專科」

「口腔頜面外科專科」

「牙周治療科專科」

「牙髓治療科專科」

「兒童齒科專科」

「修復齒科專科」

「家庭牙醫科專科」

「社會牙醫科專科」

你可以試下post上黎 我唔保證識 可能有其他牙撚師兄姐幫到你

你記唔記得佢幫你洗完之後有冇噴左d類似鹽水既野？

放心唔諗住相認 不過好多人都有上連登

superfloss太緊好難放落牙縫到
依加就咁用緊ORAL B隻扁牙線
成日好驚D牙唔乾淨

想漂牙，覺得啲牙唔白好核突，用嗰啲crest牙貼無料到

口臭同黃牙有冇快速解決方法？

佢是咪gay gar

Nick sung 條j短 堅定流

印象中有

漂囉 不過會傷琺瑯質

唔知 睇你咩原因口臭
最基本 刷牙乾淨 刷埋條脷
用牙線 多飲水 少食濃烈味道食物
以上應該有幫助
至於黃牙 都係睇咩原因 如果係比較普遍既污跡多數會漂牙

幫手答下問題

關我撚事

洗唔洗話大概幾耐要整一次，唔該巴打。
同埋你有冇啲同學啲牙好核突/ 污糟

Hall Life淫唔淫亂

假設唔洗剝牙 箍牙成本其實高唔高？
好想箍 有冇話邊間醫生嘅手勢做得好？
唔太識依範 想了解下

點用牙線清潔入面啲大牙？好撚難用

點解牙科係獨立於醫科？而唔係好似心臟，耳鼻喉咁歸入醫科入面既一門專科？

牙瘡揾專科定屋村疹所好d
差唔多差成皮 又要去中環 星期六得半日約到下世

成本好高，好多物料都是即棄
箍牙用的鐵線(archwire)都有好多種尺寸
釘(bracket)都唔平，除非淘寶

牙瘡都有好多種
揾個屋企/office附近的牙醫睇睇先

依個真，其實依家香港牙醫多唔多用大陸野。
就咁睇中國牙科Supplier啲單張啲野好似都幾正。

平價幫我箍牙k?

佢咪話一般得6,7成成功
專科就9成
都注晒入去 所以冇點痛

睇黎巴打唔係好熟書
Crown 1 st function係乜

華南口腔展
掃貨

俾佢開心放暑假啦

你抽我 我抽你
咁好咩

愈黎愈多研究指牙髓炎同心血管病有正向關係。爸打盡快處理好喎

有分次序架咩
仲有replacement, toothwear, poor appearance, alignment of occlusal plane
諗住上黎輕鬆答下問題 唔洗好似考試咁

錯

係唔係restore function, aesthetics, maintain occlusal relationship 之類?

咁你答啦師兄

why is root canal + crown so expensive

好撚慘 咁都要比人抽書

牙周病都係同心血管病有關，多謝分享
所以牙齒健康好重要

點有關

出clinic/考keyskill仲抽唔夠
俾人放下暑假

求指點關係

例如 antiobiotic prophylaxis for infective endocarditis before dental procedure

FG70K
佢間鋪要爆數爆得好勁/自己開鋪先得

Let me google first
諗唔明再問你

牙周病都係inflammation
inflammatory mediators 點影響血管，你應該清楚d
另外細菌可以經發炎既牙肉入血(bacteraemia), 會影響心臟

陣間又比人抽ab cover

哦 屌
原來你指呢條pathway...

我以為先有冠心病 後有牙周病
諗極都諗唔明

你問下endo老師
最緊要係provide coronal seal

利申 ： fracds pass part1

剝完牙可以頂幾耐唔植返牙?
大約幾耐就移得好明顯?THANKS

刷完牙之後過一陣會發現口腔到有啲白色一條條一絲絲既黏液，我唔知係咩，不過佢比我嘅感覺似係口腔入面最外層嗰一層皮，係咪因為隻牙膏？如果係嘅話有冇啲咩牙膏推薦？因為我用左兩三隻都係咁

另外我刷完牙好快會feel到自己口臭 因為上面問題令我唔敢用嗽口水，如果上面問題無左我用返嗽口水係味可以解決到？利申6月洗過一次牙

反而牙周病同糖尿病就真係有相互關係
牙周病控制得好，HbA1c指數會低d

你地講開mediator blocker我諗起都扯扯地

唔好再提

好學撚求當中邏輯關係
點解

如果你問佢endo完點解要做crown, 佢可能答到你呢

如果好長可以講中點因果 關咩事
我自己google / 查書

俾貼士你去pbl
1. inflammatory mediators 同impaired gluocse tolerance 的關係(頭先講左牙周病都係inflammation)
2. DM點樣impair immune system?

Thanks
夠料架啦

聽日present

sorry 唔知師兄你問緊endo野

睇牙好易反胃想嘔 有無方法解決？

反射動作，冇人幫到你
但你平時刷牙會唔會容易反胃?

睇情況
由剝完即種，到等超過半年
問問牙醫好d

Nick sung係咪gay嘅

會呀 隊入小小或者刷耐小小都會想嘔
上次淨係照x光都差d嘔 照到智慧齒橫生惦神經線 個牙醫叫我去專科搞 但我咁樣點做手術呀 我唔怕痛但真係解決唔到嘔呢個問題 會唔會邊到可以全身麻醉做？

Sedation?

clinically 我會嘗試避開palate/tongue base, 同只用saliva ejector
鎮靜同全身麻醉當然可以，不過價錢就...

呢個噴鹽水嘅過程叫prophy jet, 係噴啲梳打粉係牙嘅表面幫你去漬, 但係噴完有機會令牙既表面粗糙左, 容易d有漬

呢樣又好似真
蛀到仆街 尋晚好似心贓病

牙科世界第一 你地屈機啦

可唔可以教我天外飛仙

點睇陳俊龍 Leon Chen,日球人牙醫
專利種牙手術

入港大牙科就學到

牙黃 但有敏感牙齒 是咪唔漂得牙？ 有無其他方法搞搞佢？

聽過呢位牙醫

種牙手術的確係現時最短時間賺最多錢既treatment
加上美國啲treatment fee又貴啲 日球唔係問題

睇左下佢啲事跡 佢做implant既速度提升左 抵佢搵到咁多錢既

不過做醫生唔係淨係講錢既

你呢個問題問得非常好 我都有諗過
可以睇下呢條link

練多啲囉 我啲patient比較鍾意用牙線刷

其實佢所講既 五合一， 可能當年真係勁既，依家大部分case都唔會真係拆開晒五步黎做啦，最多兩三個step就會做晒。

點解我日日刷牙d牙肉都咁紅
有貼牙肉刷

第時開clinic俾discount ok?

月尾搵咗張念光做開刀牙骹手術
有d緊張

天生有隻牙比較細隻 細個換牙甩左之後就無生過出黎 去睇牙醫照x ray話入面係冇餡 勁奇怪
話空缺既位置本身應該係泊埋一齊 變相其實係天生兩個側邊各生少左一隻
然後就話一係cool牙定唔知點 我都唔係好明白
但係有咩方法 cool牙既話可唔可以cool透明？

多左個洞出黎 好醜 會比人笑

你想箍透明咪去同醫生講想箍透明隱齒美囉
到底你想問咩

教授

刷牙有冇牙血?

一時時，有時食包咬蘋果都有d血

太耐冇洗牙?

箍牙點先可以改善骨性哨牙？ 點樣令牙根退入去 而唔係淨係牙冠退入去

生緊智慧齒，
牙痛痛到覺得頭痛，正常？

識唔識john ling

如果有一兩隻牙特別出/入，駛唔駛箍牙?

透明牙箍定傳統鋼箍好？
見過有人係牙嘅內側好似有個釘咁 釘住兩隻牙嘅中間 個啲都係箍牙嘅一種？

係想知咩一回事姐

佢幫人種一隻牙收25萬港幣
正常既10倍以上
佢向深圳，台灣都有開分店
佢第一次返台灣考牌係肥佬的，但向台灣人要求之下，佢照幫人做，事後比台灣政府罰
第二次再考先考到個牌
佢生意多到供不應求

但佢5分鐘內種好哂wor，其他方法有咁快嗎？17分鐘種14隻牙

點睇oil pulling

skeletal problem 主要有3個方法處理
1. growth modification - 佩帶儀器嘗試改善顎骨生長，不過只適合小朋友
2. camouflage - 普通箍牙，改善牙齒排列而掩蓋骨骼問題，適合輕微和部份中等的情況
3. surgery - 正顎手術，處理各種骨骼問題，成人先可以做

你所說的骨性哨牙，可以係上顎/下顎/兩者同樣出現問題，所以都要揾醫生睇睇

至於點樣可以令牙根都退入去(bodily movement)，而唔係淨牙腳退入去(tipping movement), 主要係治療中後期用粗而長方形的archwire, 加上適當的力度

因人而異
見唔少人痛到要射波拎假紙

如果係剝4號牙 你會一次收哂前面6隻牙 定 續隻續隻牙收入黎

箍牙第一件事係你要有需求
冇人迫到你

各有各好
不過目前為止，傳統鋼箍可以處理更多牙齒咬合問題

你應該係指mini-implant/TAD, 俗稱骨釘

睇下要將門牙收得幾入

想盡收呢
同埋你建唔建議再磨牙 如果剝完牙都覺得收得唔夠入

呢個情況...都要焗住磨牙

做牙套，用樹脂補牙會唔會睇得出？

同問，我想簡單排返整D門牙

想出國讀牙醫 有冇graduate school 易入？
難唔難返黎執業？
利申：Ug 讀biomedical science

如果經常性牙齦出血 係咪有牙周病？ 係嘅話有咩方法日常解決到

做牙套同補牙係兩回事
牙醫會睇得出

去洗一洗牙
然後自己清潔好d，大部份牙齦出血情況可以受控

一見到牙醫卡片寫菲律賓國立大學已經唔會去幫襯

Dsa路過

我諗正常人都應該最少幫襯歐美國家畢業既牙醫

點解箍牙可以令到啲牙移位同後退

嘗試將件複雜既事簡化一下

牙醫利用鐵線同橡筋，施力在牙上，令牙腳外圍既牙槽骨改變形態(remodelling)，從而將牙齒帶到一個新既位置

我個咀本身有少少”Do”出黎 係咪都可以箍牙個咀冇咁”Do”？啲牙都係齊但有牙梳 有gap

急問
上排門牙兩隻都蛀咗
走咗去補牙
但個牙醫補牙補到無咗條牙縫
好樣衰 又用唔到牙線 會唔會時間耐咗壞牙齦
而家點做好？

btw, 下棚牙前排有牙周病
牙齒露得越來越多
最近洗過牙一次
而家每日用緊Philips sonicare電動牙刷刷2次同watetpik水牙線1次
仲有咩做可以改善？

一定要補過
咁樣用唔到牙線清潔, 除左牙肉發炎之外, 都會容易翻蛀

下面門牙, 用牙刷輕力清潔乾淨,同定期洗牙, 去除內側既牙石

都係建議揾牙醫睇下點樣幫到你
箍牙case要睇好多野,好難從三言兩句答實你

靚唔靚就真係主觀 但補到冇左牙縫就真心唔得
就咁睇仲好似有啲突出(overhang)
搵牙醫砍掉重練啦

感謝曬大刀闊虎呢幾頁既解答

諗住搵第2個牙醫搞
唔同牙醫會唔會有唔同做法？
今次想問清楚啲先搞

想牙白啲 有冇漂白牙嘅粉或者牙膏嗰啲推介
有隻牙生得好入 因為細個佢生出嚟嗰時冇拔埋前面隻乳齒 由得佢生 係咪要箍牙先解釋到問題

會，前排門牙我地會叫aesthetic zone，對於美學有好大要求，始終要見人
視乎你蛀牙範圍幾多同幾深，有啲專做cosmetic dentistry既牙醫會用唔用顏色既樹脂物料模擬返唔同層次 例如琺瑯質 象牙質，補出黎會比較似真牙

推介就不了
但方法有幾種 最溫和就美白牙膏 效果好似唔顯著 同埋唔可以太大力刷
跟住有家用美白(home bleaching sets) 我見好似萬寧屈臣氏都有
最後就去牙醫做既美白 (chair-side bleaching) 怕自己搞唔掂就搵牙醫啦

第二個問題 係

如果只係得兔仔牙同下面嗰排啲牙有小小唔齊牙醫會唔會唔畀箍

唔會

補牙補牙冇牙線過到既牙縫好chur

係好撚chur
師兄之前好似見過你開post 係咪係泰國讀同practice？

我早1-2星期剥左隻大牙,智慧齒前1隻,聽人講唔種返隻牙
前面啲牙會移去後面,令到前面啲牙會變得好疏,真定假?

點解唔種返？
最常見情況智慧齒會向前傾斜
前牙影響未必咁大

香港邊度洗牙最乾淨？之前喺睇開果個診所聽到姑娘推介一間洗一次千幾蚊 話深入好多 唔記得名

用泰文定英文讀
你本身識唔識泰文?

洗牙 有鹽同無鹽有咩分別？

唔明

我去睇政府醫院診所牙科想蚊智慧齒
佢話高風險 暗示冇乜信心轉介我去私人
點解可以咁廢

prophy jet

如果多漬就噴
唔多漬就用洗牙tip洗走

其實政府牙科好似無乜料到既人先入咁。我見有乜事排期都要一年半載

種過牙可唔可以cool牙?
之前我右上顎出智慧齒頂到前面隻大牙歪左同埋有d位刷唔到仲蛀埋,牙醫提議我拔大牙,保留智慧齒,由得果到留一個洞,時間耐左智慧齒會慢慢移前取代大牙功能,咁樣其實有冇大問題?

21歲 邊到有得做正顎手術？？

師兄我17年, 差一兩分唔夠分入左A2 blaw, 有冇咩機會轉過嚟

可能政府工冇金錢誘因

理論上種左既牙係唔會好似真牙咁可以移位
至於智慧齒補上係可行既 但你話唔靠wire要移到貼貼服服就難啲

Prince philip排期或者搵oral maxillofacial surgeon都可以

試下internal transfer囉 你gpa點先
不過轉走就聽得多 轉入黎就少啲

Prince philip walk in 排期定搵牙醫refer好啲？
而且想問點搵牙醫refer

其實我唔明點解唔係拔智慧齒保大牙然後幫大牙補/杜牙根,反而係拔大牙保智慧齒

其實未必純粹係分數
interview表現可能唔夠突出
可以試下quit u 再報/ 2nd degree

有幾多人遲grad or grad唔到

下排有一粒牙唔齊 cool牙個陣可唔可以淨係cool 個一粒？要cool幾耐架要

兩日前開刀剝牙
傷口有縫針
而家有D食物殘渣痴左係D線附近
使唔使理佢

剝完智慧齒但點解仲痛緊

遲grad就有
final exam 肥你就得
暫時未聽過有人grad唔到

唔可以
問下牙醫除左箍牙之外，有冇其他方法處理la (如果真係得一隻唔齊)

可以用鹽水，放入針筒沖一沖，輕力d

維持左幾耐?

要視乎呢隻大牙係咪蛀得太緊要
剝智慧牙，再補/杜，時間/花費大，同未必做得好(如果隻牙蛀得太緊要，結構差左)

上星期二剝架 到星期六仲痛緊
每日要食2-3粒止痛藥

宜家仲有冇痛?

仲痛就俾牙醫睇睇

今日有啊 但今日冇食止痛藥 因為呢排食得太多
但我岩岩去左第二度要月尾先反香港 臨走之前睇過佢話冇乜野
但正常會痛咁耐架咩 ？

Dse15分ok?

我最近照咗x光話我有隻牙係牙肉入面打橫生緊 要我開刀做手術剝咗隻牙佢 想問呢個情況大概要幾錢同埋做完手術要幾耐先好 唔該你

Max fax 同牙科有冇關係?

美國有4年制的
歐洲有讀5年的

歐洲大把有得讀
就係好難畢業而已

其實港大牙醫系有教授都係菲律賓大學畢業........

請問如果Cool完牙先剝打橫生既智慧齒
係咪有機會令啲牙歪返
同埋個剝完個牙窿係咪會生返啲牙肉頂返住最尾隻牙?

養和:

李維俊醫生
Dr. LI Wai Tsuen, Walter
牙齒矯正科專科醫生
菲律賓東方大學牙科博士(優等)
依士文牙科中心牙齒矯正科文憑
美國羅治斯德大學理科碩士
香港牙科醫學院院士
香港醫學專科學院院士(牙科)
地區
金鐘
跑馬地

李維仁醫生
Dr. LI Wai Yan, Ryan
普通牙科
菲律賓東方大學牙科博士
依士文牙科中心兒童齒科文憑
地區
金鐘
跑馬地

菲律賓啊,你點睇?

都叫有洗過底啦。佢呢D有機會想貪快有博士學位而去升職

牙周病有無得好返/根治??

我睇個牙醫話無得好, 咁點算

左下果隻智慧齒其實洗唔洗搵專科搞 睇左個牙醫話唔肯剝要去專科 (

點會無得醫?

分咁多專科，難怪供不應求咁嚴重？

用水喉水同熟水刷牙邊樣好

好on9但係我老豆死都要用熟水

Fluorine 實際對牙有咩用？

個牙醫真係咁同我講喎

專科training最少6年
首三年係個full time master degree, 要付出一年3，400k的金錢
平日放學/放假只能做下part time/locum揾錢
有決心，有閒錢先肯諗
時間同金錢成本非常高

香港就冇關係，生熟都可以
fluorine冇，fluoride有，可以防止蛀牙

.............
有冇問過第二個專科?

只可以治療無徹底根治

有冇了解過大陸牙醫掂唔掂？

以我所知,四川大學華西醫學中心好勁

依家市面上係咪有幾種洗牙方式？
邊種係最好無咁傷牙？

箍牙後固定器係唔係真係要戴一世？

生緊智慧齒 係智障齒同牙骹附近 最入個位既口腔黏膜突然好似損左咁好痛
每次合埋個口都feel到咬到啲肉咁 就好痛
因乜解究會咁

你search下pericoronitis,睇下係咪依個情況

通常分用hand instrument或者用ultrasonic instrument黎洗牙
洗牙係唔會傷牙

似似地
我係咪要睇醫生
覺得智慧齒頂住晒 想剝

係韓國箍緊牙
箍左3個禮拜左牙咬野都重痛緊
牙醫話係因為蛀牙
要補既話1隻$2100 要補2隻
我呢2隻蛀牙都好似蛀左有1-2年
唔箍牙都唔痛 箍完就痛
係咪盡快處理? 聽講香港補幾百蚊就得
但我要下年1~2月先返香港

佢話會用gold inlay /ultimate inlay(牙既顏色)黎做
比我自己揀 邊隻會好啲?

唔該哂

你可以食住止痛藥先,加刷返好嗰度,同埋睇下可唔可以用syringe irrigate下,等食物唔好藏住喺嗰度,如果問題持續/而家痛到頂唔順就快d揾牙醫啦

唔想d牙走位當然有咁耐戴咁耐啦,你都唔想d牙走左位然後遲d又要洗錢箍過啦係咪?

之前剝智慧齒個醫生話牙腳太長篤左入鼻竇，剝完之後有個窿同鼻竇通左。漱口果陣 d水真係會走左入去鼻竇。
果陣醫生話如果個窿生唔埋就要搵專科做手術。 驚左勁耐好彩最後生返埋。
其實通左鼻竇呢 d 情況常唔常見？
做手術填返個窿果 d 係咩手術黎？

Gold inlay就metal color無咁靚,但就唔洗車咁多牙
另外嗰隻就似真牙顏色,所以靚d,但就可能要車多d隻牙
最好問多個牙醫係咪一定要用inlay,睇下可唔可以就咁補返就算

除左靚同唔靚，有可能車多隻牙之外
對於補完之後既效果一樣?
inlay同普通補牙有咩分別，香港inlay係咪會平少少?

都想有個期限既

btw 唔該哂

通左鼻竇就叫oroantral communication,mok上面後牙會有大d機會搞到咁
如果個窿生唔埋就叫oroantral fistula,就要用d牙肉補返個窿,例如buccal advancement flap

個人認為gold會耐用d
通常整inlay嘅過程係牙醫車牙->印模->比dental technician整->cement inlay,所以通常會多過一個appointment
補牙就一個appointment搞掂
Inlay會貴過補牙,但價錢幾多就答你唔到

杜完牙根 有咩要保養？
牙醫話其實杜完牙醫壽命有限
驚有一日要拔去

家母牙肉收縮
有幾隻牙爛同無力想脫左佢
但又無牙食野，種牙又無牙肉點算？

唔該哂 答得好詳盡

點睇口健樂個美白健齒牙套？真係有用？

覺得牙醫係辛苦錢

口腔頜面外科專科

一隻近神經線嘅智慧齒 = $6000 (price in 2013)

剝完智慧齒 開刀用埋鑽果隻 一般會痛幾耐？

食野/講野時mak大個口 有冇機會扯到連針果個線，扯到牙肉+走位+鬆左條線？

之前剝過好似距離神經線2-4mm
Hku clinic 500蚊開刀KO

同許廷鏗係同學個個Christopher 好唔好j
參加過 ustar校花校草選舉個件

漂牙有冇話一般會keep到幾耐
牙貼同漂牙你prefer邊樣？

一定係漂牙，牙貼唔係tailor-made
一年半載都ok, 好視乎飲食習慣同有冇食煙

"美國南加州LA牙科自費市場已經開始崩盤了。 植牙單顆價格美金399比台灣還便宜 又是美國醫生操刀

美國醫美價格也開始崩盤。ulthera, botox, kybella /belkyra, sculptra, restylane 醫美針劑療程 光電療程 護士，醫師助理 Physician assistant 就能執行不需要醫師親自動手 價格也相對親民多了。

_________________
"The one thing I fear most is time; time waits for no one and leaves no options."
"

樓主點睇 美國USD$399起 就種到牙?

哈哈 唔落得手嫁我,我只係負責Run啲診所。

植體係貴牌子既姐，最誇我有聽過中國出區3000人仔種隻牙。

如果係玩機果啲醫美個procedure唔難，甚至閒人練習幾次，記得啲制點禁理論上就可以做嫁啦。 不過問題係，始終係身體上動工既野....由一個冇花幾年學習人體，睇病徵，有臨床經驗既人去做.....咪take your own risk咁

想問下巴打
我有幾粒牙好似變左半透明咁
係咪琺瑯質洗失
有冇得補救

箍牙有冇平架？

點解洗牙會痛
同牙醫手勢有無關?
之前第一次去poly洗牙痛到痴線

最近上網見過有個IT友自己用3D打印機做左一堆Clear Aligner自己幫自己箍牙

我會覺得自己身體既野，比貴啲一次搞好佢咪算。

其實都想知佢唔使bonding咁神奇...

想問菲臘教學值唔值得做
依家箍緊牙年尾就要俾菲臘學生做手術
好淆底

有冇好牙醫推介
睇親嗰D又衰又惡

其實好安全
因為有醫生1對1旁邊睇住(有時會搶左黎做 )
係時間會耐d, 同俾幾個學生圍觀

因為我做個個手術係倒及牙手術
點解做過既人話做完個手術個鼻會大左？

e家菲臘牙科仲有幫人箍牙?

以為係剝智慧牙
正顎手術一定係專科trainee做/專科醫生做

有，不過faculty同pp分家之後收得貴過以前

姐係唔係學生做

點解洗一次牙貴過睇醫生

想問問牙套要點清潔同保養先可以耐用？（曾經有1隻整崩咗小小）

同埋我晚夜訓教有磨牙嘅情況岀現 雖然臨訓有配帶牙膠 但個牙膠開始越黎越薄。 有無解決方法

有冇格過價都係平過出面?

點解出去食個lunch要6，7十蚊?

問非所答

當正常牙齒清潔
用牙線牙縫刷

再做過牙膠
或者揾專科幫你做硬既牙膠

why?

同所有行業一樣，都係成本問題
牙醫洗牙，當15-20分鐘，全程服務你一個，仲有儀器保養，燈油火蠟，姑娘人工，鋪租....
同你食個lunch要6，7十蚊一樣

但最上面係問點解貴過睇醫生
唔通醫生唔係"全程服務你一個，仲有儀器保養，燈油火蠟，姑娘人工，鋪租...."
我都認為答唔對題

睇一次醫生收$300up, 唔使一分鐘踢你走

答唔答到你 ?

畫公仔要畫出腸
或者我再詳細講下
西醫幾分鐘一個症，walk in 任接，醫生一個對住patient，姑娘可以出reception出藥收錢
牙醫唔少都係by appointment, 你可以留意下唔少牙醫卡片都印住“敬請預約" or "by appointment"
病人no show, 牙醫就坐喺度白等，呢d潛在既time cost都要計算在內

另外牙醫睇個症肯定冇西醫咁快；西醫幾分鐘一個症，半個鐘可以睇幾個，當你收2，3百一個客，半個鐘就收千幾二千；牙醫洗牙收4，5百一個，半個鐘最多洗兩個，收入都少過西醫

儀器保養更加唔駛講，牙醫診所一定多儀器過普通西醫診所
牙櫈一張都十萬八萬，仲有焗爐，x光機...

成本肯定多過run一間普通西醫診所

係
有得揀我寧願做西醫，以做生意角度

之前箍牙嗰陣醫生幫我用類似砂紙既野磨過牙既兩側 e家有一兩隻牙縫中間有d黑色野 用手刮又刮唔走 ed係蛀牙定乜野嚟

漬/蛀牙都有可能

其實點解普通科牙醫幫一個病人洗牙只需要10至15分鐘，但係一個牙齒衛生員幫病人洗牙需要45至60分鐘？
$500同$1500做到嘅嘢係咪一樣？

普通科牙醫同牙齒衛生員分工合作係咪可以做到更好嘅patient care?

唔一樣，多d時間可以洗得乾淨d
連牙周袋最底粒牙石都可以挖走佢

有部份牙醫會請hygienist幫手洗牙
自己就做其他野
一定係好事

Tmj問題
有無話關節盤移位
靠沖洗手術就醫得好？
定係其實無乜用
只係降低痛楚？

處理tmj問題通常都係由conservative到invasive
jaw exercise, splint therapy, phyisotherapy...
之後先到surgery既
沖洗手術有一定效果
除非成塊disc 移位得好緊要，要做手術reposition番/換artifical joint

如果真係蛀咗 有冇咩解決方法

有冇方法自己屋企洗牙

我塊disc12點鐘位移到8點
仲要穿埋窿
其實已經做左開刀reposition手術

但而家諗番手術前
有醫生叫我沖洗
亦有醫生叫我開刀
嗰時感覺做沖洗好似治標唔治本
好似賭博咁決定

補

你令我諗起之前有個廣告，標榜係"家用洗牙器"

屋企洗唔到，唔好有幻想

做完手術，冇事就好

點解日本妹d牙咁差?

你意思係唔整齊？

知唔知邊到有waterlaser嘅牙醫睇？

要上網慢慢揾，用laser既醫生都唔算多
你知牙醫唔可以賣廣告

用laser補牙喺咪連麻醉都吾駛？知吾知比傳統貴幾多

咁又唔係
laser好處係少左鑽頭既聲音，過程會舒服d

hard tissue laser 機好貴，又大部
補牙最少貴一兩倍

yes? why?

同埋佢地好似有虎牙定係點

聽講佢地個邊牙醫係頹科
係咪因為無精英讀所以大家D牙先咁7
但男仔好似又無呢個問題？
所以可能係審美問題故意咁留？

只可以穩定落黎定期維持保養，一hea就好易番番黎，好難斷尾咁

日本興虎牙妹, 好似係

唔認同
東京醫科牙科大學 好勁,唔輸比HKU
佢地黎香港考牌都係一野KO

日本cool牙好貴,費用係德國既三倍.....

咁香港個牙醫牌難唔難考先？
有無source?
又係孤例？
唔係好信

但其他牙都好唔齊
好柒
明星好似都係整齊

係咪食野導致？
牙科有無話 食咩食物會影響牙型

其實一定要cool牙先正？
我從來未cool過
但D牙都算生得企理

師兄...我認真問！
我下面兩隻智慧齒都橫生...3-4年來間歇性咁痛..一直唔剝係因為好貴...最平都$3800一隻...有人話返大陸愛康健....會唔會因手勢差而郁到神經線有嚴重後遺症！

謝謝你！

點睇再生齒同再生琺瑯質技術？認為可唔可行？

難啊
你可以search下既,佢仲向港大牙醫系教過一排
東京醫科牙科大學 本身世界排名都已經好高

叫 XXX子 , 女人黎

USD$399的確係大陸貨植體,但由美國訓練的牙醫做
歐美植體唔會$399咁平.......

推

呢d排名師兄你最熟啦
有無台灣或者大陸讀完既人考返hk做牙醫？
你唔係對呢類最有研究咩？

請問巴打
我左邊上排大牙剝完幾個月後，開始條脷左邊經常被牙齒刮損，睇牙醫將上下兩隻大牙打磨後，刮損情況有所舒緩，但仍未根治，仲可以點做？
左上左下兩邊智慧牙同大牙已剝，左下仲值埋大牙好耐，thanks!

D03844 平石典子
HIRAISHI, NORIKO
DOCTOR OF DENTAL SURGERY OF THE 2000
TOKYO MEDICAL AND DENTAL UNIVERSITY,
JAPAN

Our Staff - HKU Faculty of Dentistry

翻譯這個網頁
Dr. Hiraishi, Noriko (Paediatric Dentistry) Dr. Hsung, Tai Chiu (Oral and Maxillofacial Surgery) Dr. Huang, Michelle Zeping (External Relations and Knowledge ...

佢

出身学校 【 表示 ／ 非表示 】
東京医科歯科大学 歯科部 2000年03月 卒業

香港大学 歯学部 Postgraduate Diploma， Family Dentistry 2007年08月

早稲田大学 理工学部 数学科 1989年03月 卒業

経歴(学外) 【 表示 ／ 非表示 】
2007年09月 - 2009年06月 香港大学 歯学部 非常勤講師
2004年09月 - 2007年08月 香港大学 歯学部 リサーチ・アシスタント

如果只計學術,TMDU排全球第一

"有無台灣或者大陸讀完既人考返hk做牙醫？"

大把啦

連港大牙醫系既老師都係大陸人黎
Professor Jin, Lijian
DDS (Zhejiang Med), MMedSc (Karolinska Inst), PhD (Beijing Med), OdontDr (Karolinska Inst), Hon FDSRCSEd

[url]
[/url]Dr Gu, Min
BDS(Wuhan), MDS(Orth)(Sichuan), AdvDipOrth(HK), MOrth RCSEd, PhD(HK), FDS RCSEd

冇
只能夠阻止佢差落去

仲有漫長既研究要做
不過就算成功，成本都好高，幹細胞再生呢d野一定賣到貴一貴

神經經損傷>麻痺/不良感覺
呢個係剝下面智慧牙既風險/後遺症
唔太關手勢事
當然揾專科做會安心d, 就算有事都幫你follow up 好d

不良習慣會有形響
例如thumb sucking, tongue flushing, lip biting, 咬鉛筆之類

似孤例多d

你上面畀既list 216人
我go thru完
得1個台灣1個大陸大學畢業

同埋做Professor都未必喺HK practice到
只不過係research人出到paper咁咋

順手問埋

智慧齒蛀咗
係咪要extract?
大概要幾錢到？
Philip做有優惠？

果個係 居於香港以外地方的註冊牙醫名單
即黎香港考到牌,但之後又唔向香港做既牙醫

呢個先係香港有牌又向香港做既牙醫名單

D03778 楊麗明
PRAISARNTI, CHONRADA
香港醫院道34號菲臘牙科醫院4字樓
4/F, PRINCE PHILIP DENTAL HOSPITAL, 34
HOSPITAL ROAD, SAI YING PUN, HK
香港西營盤醫院道34號菲臘牙科醫院牙髓治療部
3/F, ENDODONTICS, PRINCE PHILIP DENTAL
HOSPITAL, 34 HOSPITAL ROAD, SAI YING PUN,
HK

DOCTOR OF DENTAL SURGERY OF THE 2004
CHULALONGKORN UNIVERSITY, THAILAND

D03329 連玉珊
SAYANIWAS, MORAKOT
香港中環德輔道中20號德成大廈503室 DOCTOR OF DENTAL SURGERY OF THE 1994
ROOM 503, TAKSHING HOUSE, 20 DES VOEUX PRINCE OF SONGKLA UNIVERSITY,
ROAD CENTRAL, CENTRAL, HK THAILAND
DIPLOMA IN ORTHODONTICS OF 1999
KAROLINSKA INSTITUTET
LICENTIATE DEGREE IN ORTHODONTICS OF 1999
KAROLINSKA INSTITUTET
MASTER OF MEDICAL SCIENCE WITH A 1999
MAJOR IN ODONTOLOGY OF KAROLINSKA
INSTITUTET

D03836 THONGDEE, PORNPAKA
新界屯門屯喜路2號柏麗廣場21樓03室
ROOM 2103, 21/F, PARKLANE SQUARE, 2 TUEN
HI ROAD, TUEN MUN, NT
DOCTOR OF DENTAL SURGERY OF THE 1994
CHULALONGKORN UNIVERSITY,THAILAND
香港大學牙醫碩士 2001
MASTER OF DENTAL SURGERY OF THE
UNIVERSITY OF HONG KONG
香港大學矯齒學碩士 2010
MASTER OF ORTHODONTICS OF THE
UNIVERSITY OF HONG KONG
DIPLOMA OF MEMBERSHIP IN 2011
ORTHODONTICS OF THE ROYAL COLLEGE OF
SURGEONS OF EDINBURGH

D01488
VATTASINGH, BUSABAKORN
香港中環皇后大道中33號萬邦行1414室 DOCTOR OF DENTAL SURGERY OF THE 1974
SUITE 1414, MELBOURNE PLAZA, 33 QUEEN'S CHULALONGKORN UNIVERSITY, THAILAND
ROAD CENTRAL, HK
MASTER OF SCIENCE OF THE LOYOLA 1977
UNIVERSITY, U.S.A.

連泰國牙醫都有幾個tim

Dr Gu, Min
辜岷
Clinical Assistant Professor (Orthodontics) (臨床助理教授(矯齒學))

比佢教得臨床又點會唔比practice?

求指教

i see
好似都唔少
我就咁search咗個CHINA都有幾十個

有無埋 護士之類既名單
睇下有幾多護士北邊落黎

護士個名單要搵搵先

BTW,樓主泰國牙醫系畢業,可以考慮考返個香港牌,好似呢4個人咁

但其實香港個執業試難考到仆街
所以就算菲律賓畢業都係有啲料先可以返香港做牙醫

想問補骨粉要8000 算唔算貴？仲有植牙around 3皮一隻真係好貴

我下排得2粒智齒
剩係拔左一粒 如果另一粒唔拔會有咩影響

美國大把DMD/DDS學位讀
一係去東歐
匈牙利讀
一入去,YEAR 1,已經一星期上5日堂
每日早8晚8 12個小時密集式上堂
暑假仲要做intern
用英文教的

東歐(用英文教)算係平靚正,又唔算難入

再唔係日本都有
松本齒科大學
但成個課程學費要~120萬港幣
要識日文

香港有好多出名既牙醫都係菲律賓畢業

箍牙係咪好撚痛？

一定唔係平
但貴過呢口價都大有人在

你指其他牙齒會否走位?
有人會走，有人唔會走，機率問題

智慧牙蛀左，當然要剝
價錢個range好大，1-2k到7-8k 都會有

係呀，所以覺得菲律賓返嚟嘅年輕牙醫好慘
俾大眾先入為主覺得菲律賓畢業係唔叻嘅醫生

做乜咁樣
你身同感受？

我唔係向香港住
但鄧佢地唔抵

點解你咁熟呢啲

因為研究左好耐
向台灣人/大陸人/美國人個圈子入面
呢類野好popular架

邊度有得睇？

1-2K點做到?
hku 個三間補貼？

最後想問下幾位牙醫（學生）
你地平時點刷牙

例如
一日幾次（幾時？）
用咩工具？
有無片示範

睇乜野?

呢D 圈子的消息

我身邊識既人,網上冇

jetso 專家

有幾條牙縫都生左牙石 係咪已經係嚴重牙周病
洗唔洗深度洗牙同埋要幾錢

偏平, 成本~6000左右
補唔補牙骨粉, 要開左先知

植牙3皮貴左d, 不過depends on用咩物料

箍牙邊度箍最正？係咪愈早愈好
Btw 非公務員

有冇牙肉腫病/流血
去洗牙順便吉下針check埋lo
深層洗牙分4 part咁洗, 好x貴

有腫但刷牙無流血.... 洗唔洗深度洗牙 窮撚無錢

有機會
快睇牙醫check下

一隻牙仲係度通常都唔會剝ga wo
牙肉收縮=牙骨收縮, 咁你點種牙
咪又係補番d粉
咁點解唔留番隻牙係度再補番d粉??
5d去philip睇la